前台灣文化局長龍應台在港大演講 邀全場合唱60年前中國紅歌

龍應台港大演講 邀全場合唱60年前中國紅歌

2016-12-19 16:57

〔即時新聞／綜合報導〕前文化部長、作家龍應台，10月7日赴香港大學演講，題目為「一首歌一個時代」，她問台下聽眾「你有一首啟蒙的歌嗎？」香港浸會大學副校長周偉立竟回答1950年代中國流行的愛國歌曲《我的祖國》，接著全場還一起大合唱，影片最近在網路上造成瘋傳。龍應台對此特別撰文投書港媒，向質疑該場演講拍中國馬屁的人喊話，「這樣充滿猜疑地活著，不累嗎？」

據指出，龍應台10月7日的講座，是香港電台與香港大學合作推出的「大學問」系列之一，12月14日才在媒體上播出，但全場齊唱中國著名「紅歌」、1956年韓戰電影《上甘嶺》插曲《我的祖國》（又名《一條大河》），因為場面太過奇怪，引發網友瘋傳熱議。

《端傳媒》18日刊登龍應台的投書〈大河就是大河〉，她在文中指出，當天台下的聽眾大約一半香港人、一半中國人，還有少許台灣人，有人合唱國語的《綠島小夜曲》，有人合唱粵語歌《友誼之光》，而周偉立帶頭唱《我的祖國》，她也覺得很正常，因為1970年代的香港大學生之間，確實有嚮往紅色中國的氛圍，曾有所謂「火紅的年代」這樣的說法。

龍應台指出，「這首歌我沒聽過，我想聽，而且這一半陸人一半港人的場內，各自都有自己堅持的信念和立場，聽一首對方深愛但是自己不識的歌，不是最好的傾聽嗎？…我的念頭全部都在一瞬間閃現：不管在本地政治正確不正確，讓我們聽聽這首歌吧。於是我當場邀請大家一起合唱。…那純淨自然、敞開傾聽的片刻突然變成一個刀光劍影的東西，我只能說，這樣充滿猜疑地活著，不累嗎？」

國民黨馬英九執政時文化局長
理應係國民黨籍？

大愛撚

呢樣佢冇講錯 但唔代表而家重係咁
點解要大合唱呢首 唱今天我都冇咁奇怪

收皮啦
枉我睇目送見到佢老母因為老人痴呆
以為又再比人文革批鬥而睇到我覺得心痛
垃圾女唔諗下係邊個害到你老母咁慘？
不知所謂

中國黨始終係愛國

咁強姦都可以咁解釋嘅～

你睇埋d黨媒報導就明
全部都係夾埋做場維穩大龍鳳
宣傳香港學生都係愛國愛黨

佢啱 雖然你憎共產黨 基於每個人有每個人立場 就算佢係做大龍鳳都要尊重

痴撚線

要求毛記派人去港大問下學生有幾多個識唱呢首紅歌

大學問個節目on99，搭朋友就入到場
睇過eason嗰集，半個場大陸人

究極左膠+大中華膠合體